# Workshop, отзыв

## Очень полезный воркшоп, жаль, что раньше таких не было. Это бы сэкономило кучу времени на моих прошлых работах.

1. Вечер пятницы плюс полных два дня - оптимальное время для подобных вещей.

1. Желательно более подробно написать список того, как подготовиться и дать его всем за неделю, чтобы были выходные
подготовиться, кому надо.
Например пройти минимальные туториалы по docker/compose/ansible/etc. Если вообще не было опыта с ними. Плюс про dns и
т.д.

1. Обязательно проверить создание EC2.
Я например за неделю создал аккаунт и привязал карту.
Но в субботу утром при попытке создать EC2 Амазон выдал ошибку и попросил писать запрос в саппорт, якобы он в чем-то сомневается.
В итоге спасла работа в парах, мы просто вдвоем на одном аккаунте работали.

1. Работа в парах это очень круто, но думаю, что не все были к ней готовы, и не совсем было понятно что и как делать
самому, а что одно на двоих. Особенно когда ты сказал, что на следующий день мы меняемся в парах.
Мне повезло, что мы с Вадимом в кодбатле уже раз 10 вместе кодили, плюс мы оба вимеры, мы достаточно быстро на ec2
настроили tmux с конфигами и успешно вместе кодили.
Поэтому предлагаю вынести это как опцию, для тех кто хочет. В любом случае есть чат, в котором много вопросов
решается.

1. До сих пор непонял, зачем нам было делать образ рельс в github, а потом приложение делать в bitbucket.
Как вариант можно было просто все делать в bitbucket, или вообще не делать образ рельс(похоже многие так и сделали).
Просто много времени ушло на этот не очень понятный шаг. А докер cloud мы все равно настраивали на приложение.

1. Если воркшоп по devops, то предлагаю больше вниманию уделить devops, а не rails.
У нас много времени ушло на гугление каких-то ошибок в рельсах, например с их секретами и т.д.
Кто-то вообще с рельсами не работал, для них bundle install, bin/rails s было не очень очевидно.
Как вариант делать заранее готовое рельсовое приложение, с уже установлеными Rollbar и т.д.
Все его форкают и сразу начинают с написания Makefile, Ansible, Dockerfile плюc docker-compose. Плюс настройка Nginx.
И assets на s3.

### Буду всем друзьям рекоммендовать
